RTHK 31-- <<想點>>：法治其實係乜？

法治是香港的核心價值，是香港成功的基石。
——但，法治其實是甚麼？
如何區分法治（rule of law）與以法管治（rule by law）和人治（rule of man）？
甚麼行為會破壞法治？誰才有能力破壞法治？

【講你想點】
守法就是法治？執法不公對法治有何影響？普世的法治與中國式法治，香港選哪套？港區國安法生效，香港法治健康狀況如何？

嘉賓：
陳景生（資深大律師、大律師公會前主席、法律界選委）
何家祈Alan（政府助學金聯合委員會委員、監警會觀察員）
鄒晁琳Leo（中文大學政治與行政學系二年級）
戴穎姿Angie（法律系三年級、Sound of the Silenced 召集人、義務律師團後勤支援）
顏雋Lucas（青年發展委員會成員、中學教師、青賢智匯成員、創辦初創企業）

【社會實驗】一場有規則可依、裁判依法執法的比賽，如何違反法治精神？
【想問】法治精神的元素在香港還好嗎？
【即係點】包青天公正嚴明，原來破壞法治？

主持：麥嘉緯

有興趣

Pishhhhh

推推推

留名學野

Pishhhhh
Pishhhhh

推推推推推推

PUSH

PUSHPUSHPUSHPUSH

幾得意喎

港台

港台高質節目

CCTVB日撚日整幾個節目幫國安法洗白
咩各有國安法
國安法知多點
你老母閪刷撚到出哂面

人地國家安法會唔會通過第二日就拉十個？
人地可以質疑國安法你又得唔得？

有利自己就外國，冇利就干預

法治喺中國就係領導人訂立完市民就要遵守，喺外國就係市民參與訂立完自己要遵守

呢個comment簡而精

仲要日播夜播咁洗腦